未來四年需突破外交圍困 「芒果乾」難果腹 必拼經濟

未來四年需突破外交圍困
「芒果乾」難果腹 必拼經濟

【台總統大選】

蔡英文一如所料大勝連任總統，外界普遍認為除國民黨內鬥嚴重外，還得益於中美關係惡化美台關係密切、香港爆發反送中逆權運動等，這些因素產生的政治話題和效應成蔡選舉「助燃劑」。但「福兮禍所伏」，這些令蔡成功連任的因素，未來都可能對蔡造成挑戰；有台灣學者認為，未來四年蔡如何引領台灣走出中共打壓下內政外交困局，特別是改善台灣經濟民生，考驗蔡政府；今後四年台灣人恐難再靠「芒果乾」（亡國感諧音）果腹。

蔡英文2016年當選總統後，因拒接受北京的「九二共識」和「一中」立場，遭中共全方位打壓，外交上丟掉七個邦交國，台灣現剩15個邦交國，且全是些又窮又小的島國，是中華民國史上最少邦交國時代，因蔡連任，未來四年中共會繼續封殺台灣國際空間，可能還會有邦交國「棄台投中」；世界衞生組織、世界民航大會等國際組織受壓繼續排擠台灣；台灣在國際上話語權越來越小。蔡第二個任期如何帶領台灣突破中共國際圍剿，備受關注。

蔡英文連任成功，有民眾拉起「台灣獨立」的橫額。 台灣蘋果新聞網

青年低薪 樓價高待改善

相關新聞：國台辦：反對台獨分裂圖謀

在內政部份，儘管蔡英文上台後台灣經濟較馬英九時代有改善，特別是美中貿易戰影響下，台灣因此獲利，去年1月到10月對美出口同比增加17.69%。但無論是廢核路線、勞工政策、經濟發展、青年低薪現象、居高不下的樓價，這些與台灣民眾息息相關的事，至今都未獲解決；今後四年如果這些問題繼續不能解決，難保蔡政府不倒台。

台灣中山大學政治學研究所特聘教授廖達琪指，過去兩年中美交惡，特朗普政府對華發起貿易戰等，北京顧此失彼，台灣有較多喘氣空間；一旦中美攤牌，台灣將首當其衝。天津南開大學法學院副教授、台港澳法研究中心執行主任李曉兵對《蘋果》指，蔡英文借香港事件「抽水」，將大選與「捍衞民主自由」掛鈎，激起台灣年青人「仇中」意識，北京必會報復。

兩岸擦槍走火可能性增

蔡英文靠香港反抗者的血淚獲連任，如何回應港人要求台通過《難民法》、接納更多港示威者來台尋求庇護，令人關注。台灣有輿論認為，蔡英文掩蓋內政、外交缺陷，僅利用「亡國感」走完延續執政最後一里路後，接下來台灣人恐很難只靠「芒果乾」再果腹四年。蔡政府有必要盡速回防政策缺口，否則未來四年壓力將有增無減。

中共「鷹派」學者、中國人民大學國際關係學院副院長金燦榮日前指，中南海對蔡再次當選早有預案，大陸會繼續按既定方針對台工作；現在中共對台不再是防獨而是促統。金指北京會堅持對台「一手軟、一手硬；軟的更軟、硬的更硬」做法，直言兩岸「擦槍走火」可能性增加，大陸已具備「物理解決」台灣問題的條件和能力，亦對美國介入做好準備。

《蘋果》記者/英國廣播公司

美國議員講野又無人理啦
響task2呀 幫手啦上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

日期：2020年1月12日 星期日

旺角:和你Jam2.0
香港酒店工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
時間 ： 1200-1400
地點 ：旺角地鐵站E出口

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

有美國一個就夠

港台共建黃綠經濟圈

港台合作經濟互補
賣多啲台灣生果過嚟都好

物理解決，中國野真係無人聽得明